{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"13","quiz":[{"id":317,"question":"وقوف فجائي مسموح ، عندما","a":"لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع  وقوع حادثة طرق","b":"السائق يريد الرجوع الى المكان الذي قدم منه","answer":"1"},{"id":323,"question":"في طريق ذات اتجاهين وتشمل على ثلاث مسالك ، يجب السير","a":"في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الاستدارة يسارا","b":"في المسلك الاوسط او الايسر","answer":"1"},{"id":310,"question":"في طريق ذات مسلكين أو اكثر","a":"يسمح السير في المسلكين حسب رغبة السائق","b":"يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز","answer":"2"},{"id":322,"question":"في طريق بلدية حيث لا توجد اشارة لتحديد السرعة ، السرعة المسموحة لمركبة خصوصية","a":"50 كم / ساعة","b":"60 كم / ساعة في طريق اتجاه واحد فقط","answer":"1"},{"id":303,"question":"مسموح العبور من اليمين","a":"عندما عرض الطريق يمكن ذلك","b":"عندما تريد المركبة  التي أمامنا الإستدارة يسارا و أعطت إشارة على ذلك وعرض الطريق يكفي","answer":"2"},{"id":305,"question":"في مفترق طرق يجب اعطاء الأولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"فقط اذا كانت اشارة قف على المسلك الذي تسير فيه","b":"في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية .","answer":"2"},{"id":318,"question":"في مفترق الطرق","a":"يسمح اجتياز مركبة خصوصية وممنوع اجتياز مركبة عمومية","b":"ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما تصل الى مفترق طرق بدون اشارات سير وتقترب الى المفترق مركبة أخرى من اليمين","a":"يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","b":"لك حق الاولوية لانك وصلت أولا","answer":"1"},{"id":329,"question":"في حالة خطر ، أولاد على الطريق ، مكان عبور المشاة ، عليك","a":"أن تستعمل الزامور حتى اجتياز المكان","b":"أن تتمهل","answer":"2"},{"id":304,"question":"قرب المدارس ، الملاعب، خطر التعرض للمشاة أو للأولاد يكون أكبر ، لذلك عند الاقتراب من هذه الأماكن","a":"أن نستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الاولاد من القفز للشارع","b":"أن نتمهل بالسير وبحذر شديد","answer":"2"},{"id":306,"question":"عندما تريد الاستدارة الى اليسار في مفترق طرق، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كانت تسير الى الامام","answer":"1"},{"id":325,"question":"عندما تسير في مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س في طريق ذات مسلك واحد","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س","answer":"2"},{"id":326,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين مسلك واحد لكل اتجاه ،هناك خط فاصل متواصل","a":"لا مانع من التوقف والوقوف ، الا اذا كانت اشارة سير تمنع ذلك","b":"التوقف والوقوف ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":314,"question":"ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعده","a":"فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تمنع التجاوز","b":"لأن  مجال الرؤية محدود","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تكون امامك جزيرة سير بدون اشارة سير ، عليك اجتيازها دائما","a":"من المكان الذي فيه ازدحام لحركة السير","b":"من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تريد اجتياز دراجة نارية","a":"مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية","b":"مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك مسلكين باتجاة السير","answer":"1"},{"id":320,"question":"عند خروجك من محطة الوقود الى الطريق العام","a":"عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق","b":"عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند ا قترابك لمفترق طرق غير مجهز باشارات عليك","a":"أن تتمهل في السير","b":"تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق","answer":"2"},{"id":327,"question":"انك تسير ليلا في طريق ليست بلدية , وتستعمل الاضواء العالية , امامك تقترب مركبة من الاتجاه المعاكس، متى عليك خفض الانوار لكي لا تبهر نظر سائقها؟","a":"حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","b":"عندما تسير المركبة القادمة بالاضواء المنخفضة","answer":"1"},{"id":312,"question":"عندما تكون مركبة متوقفه لتأدية واجبها قبل ملتقى سكة حديد","a":"ممنوع الاجتياز بتاتا","b":"يسمح بالاجتياز اذا كان هناك خط أبيض فاصل متواصل","answer":"1"},{"id":300,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة القانونية ؟","a":"لدى اقترابك من محطة لنقل الجنود","b":"لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات","answer":"2"},{"id":309,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاه واحد وتريد الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاهين ، عليك الاستدارة","a":"من الجهة اليسرى للطريق بقوس عريض إلى أقصى اليمين للطريق المقصود","b":"من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود","answer":"1"},{"id":328,"question":"المركبة التي امامك تريد الاستدارة الى اليسار واعطت اشارة تدل على ذلك","a":"يسمح بعبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف","b":"يسمح اجتيازها من اليمين فقط في ملتقى مجهزا باشارة ضوئية","answer":"1"},{"id":307,"question":"انت تسير في طريق ضيقة ذات اتجاهين خالية من حركة السير، بين المسلكين يفصل خط فاصل متواصل، وامامك تسير عربة","a":"تجتاز العربة لكي لا تعرقل حركة السير","b":"تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها","answer":"2"},{"id":311,"question":"في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة","a":"فقط اذا كان وزن المركبة الصاعدة يزيد عن ال 4 طن","b":"اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين","answer":"2"},{"id":315,"question":"داخل مفترق طرق فيه مسلكا واحدا لكل اتجاه سير","a":"يمكن الاجتياز فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تنهي منع التجاوز","b":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"2"},{"id":316,"question":"عندما يكون الحاجز مفتوحا عند ملتقى سكة حديد عليك","a":"تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطر ثم اعبر الملتقى","b":"ان تتوقف قبل ان تلمس العجلات الامامية خط  السكة لتكشف الطريق","answer":"1"},{"id":321,"question":"قبل مكان لعبور المشاة ، ممنوع الاجتياز","a":"فقط في طريق ليست بلدية ذات مسلكين","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":301,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة المسموح بها ؟","a":"في منحدر شديد وطويل","b":"اذا كانت الاطارات مستهلكة","answer":"1"},{"id":302,"question":"متى يجب عليك ان تخفف من سرعة المركبة او توقفها ؟","a":"على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور","b":"في مرتفع شديد وطويل","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}